香港越嚟越多縮寫成兩個字嘅支式中文

仲有高反, (進智)公交嗰啲..
就算用繁體字寫出嚟 都好無品味 嗰種庸俗嘅感覺同大陸一模一樣
香港嘅未來 真係斷送喺好多香港人自己嘅手上

有時唔關大陸事 但都係好撚難聽
中同 小同

打多個字會死噉

補充 一樓嗰兩張圖
一張用咗’世遺’
一張用咗‘溫提’

中文最好嘅地方就係清楚明白
用簡稱要估翻個意思

其實第一張圖段字睇完都唔係好知佢想講咩
真心想問下佢地個「小編」中文有冇level2

btw 溫提真係好柒...

呢啲個方向都係支式
好多年前我已經講香港習慣唔會乜都兩隻字咁簡，簡到連個意思都冇埋
但當時啲高登仔又話咩香港都會咁做呀
如果同大陸撞咗係咪都唔用呀
唔好盲反乜乜柒柒
繼續啦咁就

同意溫提係最柒嗰個

啱啱又係隔離一個講兩蚊搭車嘅post見到人寫‘繁時’ 仲好多人like個comment

終於發現喇咩

N年前已經講緊既超市其實已經係

高院我就梗加唔明點解講得出口

都十幾年囉

諗咗幾分鐘先get到溫提

仲有麥記 茶記 呢d支式簡化中文

最仆街係立法會都唔知幾時開始變成立會
真係好撚un耳

咩係溫提 ？

懶是原罪

屌你老味以為打風，溫提 仆佢個街

咩叫 繁時？
get唔到

超市唔覺得有咩問題
因為我都諗唔到有咩其他意思
而且更重要係其他人都應該諗唔到
你可以話約定俗成，但唔係乜都可以約定俗成
就咁溫提已經可以溫室提子啦

繁忙時間

的哥

我都係 諗左好耐

吉邊

利申

繁時/上下繁/非繁 呢啲用咗好撚多年啦

不如唔撚好講野啦
一兩隻字都慳

叉雞飯

乜撚野世遺
夢遺就知姐

依種縮寫唔會失去咗重點

生快

GOtrip真係食得屎 又用支語又玩fb啲on9留言乜乜乜
低俗到 世界自然遺產呢樣咁有價值既野比佢搞到cheap晒

單反?

淨係諗起青春一代叫春袋

中同

有時網絡用其實都算
中同大同我都可以當啲大學生玩玩下貪潮咁用
但最柒係啲人正式寫文都出呢啲字

非遺

即係唔係遺產

90後00後呢D都一早比香港人同化左啦
你覺得仲有得救咩 D人仲會話呢D字方便添
無人願意去堅持 寧願配合其他人一齊用呢D字眼 人地用佢就跟住用
少少風骨都無

乜撚野叫世遺 夢遺我就知係乜

舊香港人：HK Discuss
新香港人：香討

世衛又屌吾屌？

上次講美領果班人仲好意思反共,美國領事館呀屌你老母,真係第一次聽連領事館都要縮寫

記得好耐之前睇過篇文，
成篇都係用呢仲所謂"縮寫"寫出黎，
勁撚核突難睇 有冇巴打可以貼返出黎？

柒到甩轆

吾你老母

溫提=陰蒂

恒大

屌溫提

淨睇依兩隻字真係諗黎諗去都唔知點解

要特登睇番上面張圖再諗多陣先get到

支式
支那式

黐鳩線乜嘢溫提

Lol 送頭、放推 .....

溫提
我真係屌你老母呀邊撚個明
小編支那嚟㗎？屌你

乜撚野世遺呀 夢遺就聽過
啲小編都唔用腦嘅

早兩日先有咩「美領」

雙音節詞化

連登仔成日都係咁架啦

多數得一張圖就寫成多圖
多數冇圖又縮寫成多圖

呢啲都叫支式簡化？
屌你老母未回歸果陣已經咁叫嫁啦傻閪

1984 新語
遲D 冇BAD 呢個字 只有ungood
令你班PK 詞不達意 連表達不滿都做唔到

溫提其實有聽過
世遺就真係過左火 乜9世遺

小編又算唔算縮寫

溫馨提示
好耐啦都

做得乜乜小編既都係班讀唔成書既文盲
是常識吧？

配合支那用法

感覺問題姐 香港一直都有既 手提 超市 個啲好地地

當你麥當勞 叫返 老麥 麥記 M記 都好過乜撚 金拱門

Btw 溫提/客服 個啲真係dllm

不過一講呢個topic就好易畀連登仔非黑即白串嘴
其實我都好想知老香港人邊啲簡邊啲唔簡，應該係報紙佬大概有個準則
但而家已經畀支那中文搞亂晒

為屌而屌
非正式文章打縮寫有咩問題
好多都一睇就明啦
舊時都好多縮寫
不嬲都有既野 唔知有咩好屌
同埋呢一兩年多左好多野冇啦啦變左支那野
真係吹鳩脹

屌so true
一入U 心諗乜撚小同 好撚柒
但唔通屌柒佢咩
我冇咁極端,最後我都講埋一份

繁時又係,柒撚到

連登多00後細蚊仔 成日係度非黑即白
同肥絲條撚樣一樣 個岩字又屌

冇人 呢啲
試下唔好一竹篙打一船人
字都未識打

利申90後

最撚憎係生快
不如唔撚好講

同意 唔係想發起呢種二元對立嘅討論
手提呢啲當然係正宗香港人都會用
大家香港人 自然識分邊啲係我講嗰種啦
btw 上面有一堆巴打嘅例子 我都睇唔明 的哥嗰啲乜嚟

風骨呢個字用得好 就係喺度嘅人無風骨 所以香港先越嚟越墮落 變咗一個普通支那城市

我孤陋寡聞 真係未聽過 仲覺得縮寫得好不必要好核突

佢梗係識啦
依啲簡稱真係依家啲垃圾文化先會成日用
純粹係簡寫到兩個字
根本唔係自然地簡化

wtf，真係諗唔撚到係呢個意思

一大班垃圾成日講中同小童

連登仔都好鍾意

其實溫馨提示呢個term 都大陸

啱啦啲小朋友
attention seeking
任何文化嘅嘢就係要人接受到先用
有啲字係接受唔到就係接受唔到
有啲字係大家都接受到就接受到
佢地啲邏輯係
A得，B都得
A嗰得，B都唔得
根本就係為咗打字而打字
完全冇合理嘅point

呢個9trip都係閪假期啲姊妹黎架啦

屌你成日用啲垃圾文法，支那流行詞彙

擺明有心文化入侵

問題係睇唔明嘛
為屌而屌，依家咪話睇唔明囉
係咪依家為咗縮寫而縮寫，係咪每次都要同人解釋你簡稱嗰個點解呀？
溫提係乜撚嘢，失聯又乜撚嘢呀？

一直都覺得「小編」係謙稱
小女子、小人嗰類啦
之後見到啲台灣人又叫人地俾小編，香港人又叫人做小編，之後先知佢地賴可愛叫編輯做小編

1984真係寫緊支那
定支那跟緊1984
btw 其實1984引伸出嘅Orwellian依個字，只係一類做政治宣傳、洗市民腦嘅方法

寫乜鳩
完全睇唔明

家陣打電報計字數收錢咩
點解要將啲幾個字嘅名詞縮到得兩個字

高登連登

高反即係咩？ 有咩問題

屌母

啲Marvel傻鳩成日講美隊

乜撚野溫提
食得嫁？ 溫室提子？

港豬算鳩數啦

睇完成個post都重係唔明咩係溫提

以為 溫泉放提

小型編輯

性侵
強姦又性侵
非禮又性侵
性騷擾又性侵
on99 屌你老母
又話我姓trump

屌你老母 溫提 咩提子黎

你知唔知乜撚嘢係雙音節化啊？返去讀過語言學啦

其實歸根究底四個字「約定俗成」。

只要支式縮寫一路沿用落去，到某日一定會變成理所當然。

世界夢遺

失聯 屌你老味

慶生

依個真
屌佢老母香港越嚟越垃圾

九公，尖咀
講左有無三十年

咁點睇

地下鐵路->地下鐵->地鐵 ？

"支式"

屌你老母乜尻嘢嚟 完整打出嚟好似會死咁

屌 溫乜撚嘢提 陰提我就識

網紅

高院

新一巴 變 新巴
機場快綫 變 機鐵
九龍巴士 變 九巴

屯門＝屯兵之門

林鄭＝林鄭月娥

又幾好笑

Dllm😂溫提

真心想知班人打少兩隻字
慳出黎個幾秒用於做左咩事

okok 「啲」字我就順你意改左佢
但你居然自大到改我「無」字做「冇」字
不如你查查字典「無」字有咩含義先好無
你又知我係用緊讀音「冇」字嚟打個「無」字出黎 ？
仲有 咩一竹篙打一船人
我有話「所有」人咩？我只係用個概括 籠統嘅方式嚟打我個意思
你連上文下理推敲嘅邏輯關係都未搞得清 仲好意思話我好似舉一反三咁講全部人
同大陸人有咩分別 ？人地有事就人地問題 我無事咪拉埋我落水咁？
個利申仲要唔知乜事 自己打埋出嚟好似好威風咁 我真係為你感到羞恥之餘仲要為埋我自己感到羞恥
羞恥在我居然同你係處於同一世代出世嘅人 你比人標奇立異嘅同時我都有份比人標埋 仲要做乜都改唔到

「有啲」香港人最叻就係獨善其身 比人籠統形容嗰陣就高叫「我唔係咁嘅人」
「嗰啲」人永遠無「民族性」 都係一味自掃門前雪
大陸人無恥 有錯淨係幫自己人兜 話唔係大問題
香港人直頭費事兜 仲有時逃避問題 再唔係就指你踩低港人抬高他人
咁樣點幫香港人自己呀 嗰啲事實擺在眼前都唔面對
我都好憎大陸呀 我都好想香港啲美德出返晒嚟呀 但個個都淨係中意嘲諷自己人 仲要唔係幽默方面咁諷刺整個社會 咁有乜用？

居然打左咁多字

小學已經開始緊啦

蘋果綠
朱奶
雀檸

最正係"非典"
完全冇提肺炎

盲反

搬龍門嘅最佳例子

支式咪又係

班連圾load唔到

好嘔心

香港人d劣根性

支爆

曼聯

中文最好嘅地方係清楚明白
感謝提供笑話

媽的

Btw,超市又算唔算係？

連登仔最強 雙重標準

溫提唔撚係網絡用？ 連登仔雙重標準繼續搬龍門啦

成班盲反

利申又得唔得

美女教師

用謙稱叫人地
你中文U？

中華人民共和國香港特別行政區 縮做香港

小同 -> 小童 ⭕️ | 小學同學❌
中同 -> 鍾欣潼⭕️ | 中學同學❌
大同 -> 方大同⭕️ | 大學同學❌
溫提 -> 溫暖的提子⭕️ | 溫馨提示❌

起碼一開始冇聽過
溫馨提示有咗好耐，我見親都係四隻字咁用
反而我未見過利益申報，原本班人已經係用緊利申

「網絡」用我係指緊你私下chat用
至於你話forum, facebook嗰類，睇啲人屌唔屌你咁解，唔屌咪冇事，自己睇路
「網媒」用已經係另一件事，好多係屬於後者，有傳播作用

地接 今個月第一次聽

仆落地摺埋？定接地氣？未聽過唔識

我上次講手機被人屌我支狗
咁應該點表達？手機 手提？

溫室提子

之前有巴打討論過超市，自己睇

［認真討論］究竟「超市」同「手機」係咪蝗語？

睇到r哂頭

高反係指高山反應 見過幾次 又係覺得好核突...

呢個咩嚟

溫提
生快
葵廣
中同 小同
利申
超巿

全部詞不達意 食屎啦

空服又話支式
但地勤（地面勤務）又無題
條線邊個定？點樣定？
你話約定俗成 咁如果用得耐多左人接受
係咪又無問題？

讀書時講過，簡體字由繁體字演變以黎
為令文盲(蝗國)識字，文明進步
為令更多人明白，趨勢啲字越黎越簡化
某程度上係知識倒退
港豬

仲有英文版既 "生快" 都想打7佢 : m一句 "HB" ........DLLM HB鉛筆呀?

？？？

快d生?

唔好意思都要問句 你係咪土生土長嘅香港人？
我由細到大都係聽空姐空少 係空中小姐同空中少爺嘅簡稱
到而家都未聽過人叫空服
大家都係兩個字 我亦諗唔到空服點樣好過空姐或者空少

吉野家打邊爐

連仔

Dllm 叫吉邊好滑稽

檸茶檸水凍啡焗豬

屌你老母支那到仆街呀

最撚憎見到啲short term
睇得多人都short short地

黑糖珍奶

其實有另一個名 叫空勤人員 無性別指向
重點唔係空勤定空服既問題
係點解「簡寫=支式」既問題
咁旺地恒又係咪支式

以前會用英文代替麻煩嘅詞語 結果中英夾集
依家少左英文 反而有呢個問題

平方尺變撚咗方尺

“世遺” 依個term 中學通識教科書都用緊

世界遺產?

係

係咪溫馨提示/醒 咁解? get唔到

用「屌打」去代替屈機都矮化本身啦
點知個個唔知貪得意定知識倒退係咁用果兩隻字

旺地恆？（真心唔明 ）
好多呢啲縮寫嘅字眼同嘅風格係大陸傳過嚟我諗一點無須質疑
我都回應過呢個唔係一個恆等式 仲有人舉手提 檸茶呢啲例子 我都有啲無奈

可能你講得啱 幾十年之後會全部人都用哂呢啲字 無人覺得有問題無人覺得無品味
但係生活喺呢一個時空 呢一個時代嘅香港人 我都想知係咪甘之如飴咁接受呢啲意思唔清晰 又唔通雅嘅用字

世盃

08年「京奧」先夠經典
而家就老屈人哋東京奧運做「東奧」

利伸呢

Excuse me, what the fuck

可唔可以解釋一下咩叫旺地恆？真係聽都未聽過

屌老

係咪即係E出口

E出口唔係銀行中心？

見到世遺就諗起夢遺

咩係溫提？真係估唔到
溫泉提供？

屌你老母 係咪on撚79架

港大 中大 恆大.... etc.
旺中 大中 尖咀 九展 紅館
珍奶 朱奶 凍0T 華田

示位

屌

屌跟本通識好多term都係蝗話,教壞細路,乜撚嘢素質 雖然我呢科攞5**但都覺得呢科on9,就好似愈了解中國歷史就愈覺得呢個國家on9咁

生活素質

單反無反啲fd

其實唔止香港，好多地方嘅語言都有呢種用縮寫嘅趨勢。 中文、英文、西班牙文、日文等等。。。。係時代嘅巨輪不停咁轉，可能有朝一日又會返回起點。呢樣野冇人阻止到

高山反應

粉火
粉嶺火車站

五十步笑百步

空服一睇就知肯撚定係支那傳入黎
香港人點會叫服務員呢三個字

防反

布宜諾斯艾利斯應該點譯
布宜
布諾
布斯
布艾
布利

就算唔係兩個字，呢啲都好撚難聽，三房單位呀你老母，香港真係死喺自己手上

噉都講得出，香港人一直都用X記X記稱呼做生意嘅品牌，而店名叫X記通常都同老闆個姓名相關，所以再衍生叫人名都係X記X記，我哋會叫羅文做「籮記」，《卡拉屋企》有鄭敬基嘅「發記」（以tvb嘅sitcom或者劇應該重有大把，不過一時醒唔起）

有冇人識韓文講下縮語對諺文發展嘅影響？冇記錯對文字本身同兒童學習都有影響

究竟空服係解空中愛服務員家空中服務
客服

其實手遊都好撚柒啦
成浸蝗蟲味 乜撚手遊網遊桌遊
唔明點解喺連登冇見人屌過

英文都好多喎
laugh out loud
roll on floor laughing
what the fuck
as soon as possible
shut the fuck up
樓主記住唔好打MESSAGE/回EMAIL時用以上"支式"英文啦

吸引眼球吸引眼球吸引眼球吸引眼球吸引眼球吸引眼球吸引眼球吸引眼球吸引眼球吸引眼球吸引眼球吸引眼球吸引眼球吸引眼球

吸你老母臭閪咩！！！ 吸引就吸引啦！！！加多個眼球把撚咩

佢地唔係用開吸睛咩

連登

第一次聽中同 小同以為係 中童 小童
心諗乜尻係中童

乜撚嘢溫提 真係笑撚死

香港都唔興縮寫 最少我唔會用囉 真心柒
另外我都唔會寫簡體字

其實我發現上面有班on9
人地講佢又講。
老麥，M記 呢啲叫開架啦
重有超市，叉油雞呢啲都攞黎講

溫提，世遺都格格不入
重有粉火，上火呢啲on9
講多幾隻字好似洗死咁
真係唔明讀書果震點教，差不多先生有聽過啦掛？

簡寫其實唔好睇
有啲想將繁體中文反攻中國

秒晒啲雙重標準嘅連登仔

我想講支那都唔係成日用縮寫
某程度上香港人仲用得多過支那

似係香港人捉到支那一兩隻字有用就係咁用

根本顯卡就係約定俗成既字

有啲漫畫漢化已經做緊呢樣嘢